<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>霍格華茲 RPG on 霍格華茲RPG</title><link>https://hazmole.github.io/hogwarts-rpg-release/</link><description>Recent content in 霍格華茲 RPG on 霍格華茲RPG</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://hazmole.github.io/hogwarts-rpg-release/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>如何遊玩</title><link>https://hazmole.github.io/hogwarts-rpg-release/docs/rules/how-to-play/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/hogwarts-rpg-release/docs/rules/how-to-play/</guid><description>如何遊玩
#
歡迎來到霍格華茲！在這裡，你們將共同編織出一個充滿神秘、友情、危險、和魔法的精彩故事。這份指南將會教導你如何遊玩這款遊戲，一步步帶領你們走過整個故事的第一次聚會。只有一名玩家，也就是敘事者，會需要閱讀這份指南。其他玩家可以等到遊戲開始之後再邊玩邊學。讓我們開始吧！
你將會需要……
你自己，以及2~5個其他玩家
至少二顆６面骰
「玩家」角色紙，每個玩家一份
「敘事者」參考紙，給你自己一份
「團隊」紀錄紙，整個團隊共用一份
鉛筆，每個人一枝
額外的紙／記事本
索引卡（可選）
1.解說規則
#
在第一次聚會開始時，向所有人說明，你們將在《哈利波特》的世界中共同創造出一個原創故事。
每個玩家將會扮演這個故事中的其中一個主要角色。而你則會擔任敘事者的角色，負責扮演所有其他角色並演繹所有一切。你將透過描述這個世界以及描繪非玩家角色（比如說教授和其他學生）的言行舉止來達成這個目的。同時，你也將透過詢問來引導故事的發展、導入威脅和謎團事件、並幫助所有人掌握規則的運作。
接下來，閱讀下列基本規則：
動作 (Moves)
#
每當某個玩家想要做某件事──像是施放魔咒、讓某個教授印象深刻、或是直面怪物──他們就會進行一個動作。動作涵蓋了所有玩家們在故事中所能採取的不同行為。玩家動作通常依循這樣的邏輯：「當這件事發生時，則另外這一件事會接著發生。」
玩家可以採取的動作被分為三種。基本動作發生在玩家們擲骰決定事情發展的時候。魔法動作發生在玩家施放咒語的時候。而魁地奇動作則會在你們進行魁地奇比賽時發生。身為敘事者，你也有動作可以做，但它們的運作方式稍微不太一樣。
如果故事中有什麼東西提示了某個動作的發生，則玩家必須進行該動作。而反過來說，當某人進行了一個動作，則其結果也必然會在故事中發生。
你可以開口要求玩家進行動作，但這並不只是你的責任，所有人都應該留神注意這些動作發生的時機。
記住，動作只有在故事中實際發生了某些事情時才會被觸發。如果有人說：「我想要〈直面危險〉」，你麼你應該要說：「很好，那麼你是怎麼做的？」
如果你希望的話，你可以帶著玩家們快速地閱覽一遍基本動作和魔法動作的內容。
屬性
#
每一名女巫或巫師都有五個用來描述他們的屬性。這些屬性可以是代表強項的正值、也可以是代表弱點的負值。這五個屬性分別是 英勇、狡詐、聰穎、忠誠、和 魔法。
英勇 代表了女巫或巫師的勇氣、正直、誠實、和膽識。 狡詐 代表了女巫或巫師在哄騙、躲藏、欺瞞、或操弄的能力。 聰穎 代表了女巫或巫師的智慧、知識、記憶力、和蒐集情報的能力。 忠誠 代表了女巫或巫師對他們朋友和同學的幫助和奉獻。 魔法 代表了女巫或巫師施放咒語、調製魔藥、或使用魔法道具的技巧。 當某個動作要求玩家擲骰時，它幾乎總是會要求玩家把其中一個屬性的數值加到擲骰結果之中。
擲骰
#
當女巫或巫師做了某件不能確定結果的行動時，擲骰就是你用來決定故事中究竟會發生什麼事的工具。所有的基本動作都會要求玩家擲骰。
擲骰的流程相當簡單：玩家骰二顆六面骰，將其擲骰結果加總，接著再加上任何關聯的屬性或加值。如果總和為10或更高，則他們成功。如果總和介於7~9之間，他們仍然成功，但必須付出代價。如果總和為6或更低，他們的行動失敗，但可以標記一點經驗值。
玩家可以描述他們是如何成功的，但當他們失敗時，將由你來告訴他們發生了什麼事。
狀態
#
有時候，女巫或巫師會在面對怪物時感到懼怕、因為太沉重的課業感到緊張、或嫉妒朋友的戀情。他們也可能會因為從掃帚上墜落而摔斷手臂、或在被詛咒擊中時發現自己不斷嘔出蛞蝓。這些負面情況被稱作「狀態」。狀態可以是心理層面或生理層面的。當某人擲骰失敗時，他們可能會因此標記狀態作為失敗的後果。
八個可能的狀態為：恐懼、憤怒、緊張、嫉妒、難堪、負傷、中咒、失去意識。
心理狀態，像是恐懼、憤怒、緊張、嫉妒、和難堪，會在女巫或巫師屈服於這些負面情緒時隨之消失。它們也可以透過其他女巫或巫師的安慰或支持來被清除、或者透過花時間陪伴他們的寵物來轉變成另一個狀態。
生理狀態，像是負傷、中咒、和失去意識，必須使用醫藥或魔法來治癒。
當你的八個狀態全都被標記時，你將必須立刻進行一個退場動作來確定自己是否從故事中退場。
幸運
#
每一名女巫或巫師都擁有一小搓可以讓他們在緊要關頭時發揮的運氣。當玩家打算做一件他們正常來說做不到的行動，像是施放一個他們並不清楚的魔咒、或是在魁地奇比賽中完成一個幾乎不可能的捕捉，他們可以標記一點幸運以讓這件事發生。每個女巫或巫師都擁有３點幸運。
經驗值
#
當你擲骰失敗時，你可以標記一點經驗值。一旦你得到了４點經驗值，你就可以立即取得一項成長！接著清除你所有已標記的經驗值。</description></item><item><title>魔法道具</title><link>https://hazmole.github.io/hogwarts-rpg-release/docs/reference/magic-items/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/hogwarts-rpg-release/docs/reference/magic-items/</guid><description>魔法道具
#
自動作答羽毛筆
#
自動為一個問題寫上正確答案。用來作弊。
毛糞石
#
一種從山羊的胃裡取出來的石頭。可抵禦多種毒藥。
飛天掃帚
#
可作為交通方式和用來玩魁地奇。騎上去即可飛行。
可摺疊大釜
#
可以摺疊便於攜帶的大釜
熄燈器
#
一個造型像是打火機的裝置，可以用來吸走附近區域的光源。
魔法地圖
#
能自動改變，反映出它所描繪的真實世界區域變化的地圖。
長明蠟燭
#
被施過魔法，可以無限燃燒的蠟燭。
噼啪爆炸牌
#
一種巫師紙牌遊戲，在玩的過程中會自動爆炸。
防火服裝
#
可以保護穿戴者不受火焰灼燒的服裝 (襯衫、手套等等)
仇敵鏡
#
一個能夠顯示出你的敵人身影的鏡子，在敵人接近你時鏡中的身影會變清楚。
飽嗝糖
#
會讓食用者在一段時間裡不停打嗝的惡作劇糖果。
隱形斗篷
#
能讓穿戴者隱形的斗篷。
魔法帳篷
#
這種帳篷被附魔讓它們的內部空間遠大於外部佔據的空間。可能還包含數種便利設施。
全效望遠鏡
#
能夠神奇的放慢與重播觀看者所看到影像的望遠鏡。</description></item><item><title>創造你的女巫／巫師</title><link>https://hazmole.github.io/hogwarts-rpg-release/docs/rules/create-your-characters/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/hogwarts-rpg-release/docs/rules/create-your-characters/</guid><description>創造你的女巫／巫師
#
要創造你的女巫或巫師，請跟隨以下步驟。你可以為每個表格擲個 d6 來隨機決定選項，或者直接挑選你最喜歡的選項，或者擲骰跟自選混合使用。
1. 你是幾年級的學生？
#
你的女巫/巫師可以是一到七年級的學生，或者是像教授或職員那樣的畢業生。玩家應該一起決定所有人是不是同一個年級的學生。
2. 你長甚麼樣子？
#
膚色
1深色
2有雀斑
3橄欖色皮膚
4蒼白
5紅潤
6深褐色
頭髮
1黑髮
2金髮
3棕髮
4蓋住臉的
5染髮
6紅髮
體格
1運動型
2大塊頭
3矮小
4結實
5高
6瘦
3. 你的魔杖跟志向是甚麼？
#
你的志向是你希望能在就讀霍格華茲期間得到的東西。 有一些魔杖木頭會特別適合有特定志向的女巫/巫師。 你也可以幫你的魔杖選擇外觀。
志向／木材
1成就 – 楓木
2樂趣 – 雲杉木
3力量 – 紫杉木
4知識 – 胡桃木
5友誼 – 雪松木
6地位 – 榆木
外觀
1柔韌有彈性
2修長
3裝飾華麗
4樸素
5二手的
6短
核心
1~2龍的心弦
3~4鳳凰羽毛
5~6獨角獸毛
4.</description></item><item><title>地點</title><link>https://hazmole.github.io/hogwarts-rpg-release/docs/reference/locations/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/hogwarts-rpg-release/docs/reference/locations/</guid><description>地點
#
霍格華茲以及其周遭土地
#
天文塔 船屋 管理員辦公室 地牢 主樓梯 禁忌森林 獵場看守的小屋 大堂 黑湖 溫室與花園 葛來分多塔 校長辦公室 醫院廂房 赫夫帕夫地下室 廚房 廁所 圖書館 貓頭鷹棚屋 級長的盥洗室 魁地奇球場 雷文克勞塔 萬應室 史萊哲林地牢 教工休息室 教授辦公室 活米村
#
高級巫師服飾商店 豬頭酒吧 活米村站 蜂蜜公爵糖果店 泥腳夫人茶館 尖叫屋 三根掃帚酒吧 桑科的惡作劇商品店 斜角巷，倫敦
#
華麗與污痕書店 古靈閣巫師世界銀行 夜行巷 摩金夫人各式長袍店 奇獸動物園 奧利凡德魔杖店 優質魁地奇用品商店 斯拉格和吉格斯藥房 破釜酒吧 衛氏巫師法寶店</description></item><item><title>基本動作</title><link>https://hazmole.github.io/hogwarts-rpg-release/docs/rules/basic-move/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/hogwarts-rpg-release/docs/rules/basic-move/</guid><description>基本動作
#
直面危險
#
當你直面危險時，無論是物理上還是其他層面．擲+英勇。
擲出10+時，選擇一項：
你站穩腳步，且沒有人受傷。 你沒有受傷，且你反過來傷害了威脅。 擲出7-9時，選擇一項：
你傷害了威脅，但它也傷害了你。 你無法採取行動，但威脅卻退卻了。 你逃走了，但並沒有因此承受任何嚴重後果。 你避免了承受嚴重後果，但某人將因此代為承受它們。 擲出6-時，標記一點經驗值。你沒有辦法面對危險，且敘事者會告訴你一個因此發生的嚴重後果。
獲得知識
#
當你想要 ……透過對話、書籍、新聞、其他文件、或你自己的記憶 ……獲得關於某個人、物、情境、或場所的知識時，擲+聰穎。
擲出10+時，你得到了想要的知識。你可以向敘事者詢問一個問題，且他必須誠實地告訴你真正的答案。你可以問：
這裡有什麼與它看上去不同？ 我要找尋的東西在哪裡？ 它有什麼樣的歷史？ 我要怎麼讓它派上用場？ 他說的是實話嗎？ 他真正想要的是什麼？ 關於這東西我記得些什麼？ 擲出7-9時，你得到了一部份你想要的知識。你可以向敘事者詢問一個問題。他必須誠實地告訴你真正的答案，但他不需要告訴你完整的答案。
擲出6-時，標記一點經驗值。你並不確定你是否得到了你想要的知識。 你還是可以向敘事者詢問一個問題，但他不需要告訴你完整、或甚至是正確的答案。敘事者還可以告訴你一個因此發生的嚴重後果。
隱匿潛行
#
當你把自己或某個其他事物藏起來，試圖在不被發現的情況下活動、或以其他方式隱匿或潛行時，擲+狡詐。
擲出10+時，你或你藏起來的事物沒有被發現。
擲出7-9時，選擇一項：
某人或某物正在尋找你或你藏起來的事物。 某人或某物知道你就在這裡，或知道你在隱藏些什麼，但不清楚你藏在哪裡。 你留下了某種蹤跡或證據。 擲出6-時，標記一點經驗值。你或你藏起來的事物被發現了，且敘事者還可以告訴你一個因此發生的嚴重後果。
得到你想要的
#
當你想要得到某個物品、或者你想要說服某人去做或考慮某事時，若你透過 …誠實、談判、魅力、或幽默感來得到你想要的，擲+英勇。 …詭計、欺騙、卑劣手段、或竊盜來得到你想要的，擲+狡詐。
擲出10+時，你得到了你想要的，沒有問題。
擲出7-9時，你得到了你想要的，但是……（選擇一項）
給了你想要事物的那個人很可疑。 你必須給出什麼或做出承諾做為交換。 給了你想要事物的那個人改變了他對你的態度。 擲出6-時，標記一點經驗值。你沒能得到你想要的，且敘事者還可以告訴你一個因此發生的嚴重後果。
幫助或妨礙某人
#
當你援助、保護、或用其他方式幫助某人；或者當你絆倒、干擾、或用其他方式妨礙某人時，擲+忠誠。若對方是你的朋友或宿敵，則你的擲骰可以獲得 +1 的加值。</description></item><item><title>年度事件</title><link>https://hazmole.github.io/hogwarts-rpg-release/docs/reference/events/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/hogwarts-rpg-release/docs/reference/events/</guid><description>年度事件
#
霍格華茲特快車 歡迎宴會 魁地奇選拔賽 萬聖節宴會 魁地奇比賽 耶誕宴會 聖誕舞會 聖誕假期 與 復活節假期 期末考試 (+ 普通巫術等級測驗/普等巫測 &amp;amp; 超級疲勞轟炸巫術測驗) 年終宴會 / 離校宴會 / 告別宴會 暑假</description></item><item><title>奇獸</title><link>https://hazmole.github.io/hogwarts-rpg-release/docs/reference/creatures/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/hogwarts-rpg-release/docs/reference/creatures/</guid><description>奇獸
#
三頭巨犬 (3-Headed Dog) 蛇妖 (Basilisk) 爆尾釘蝦 (Blast-Ended Skrewt) 幻形怪 (Boggart) 木精 (Bowtruckle) 人馬 (Centaur) 叉尾犬 (Crup) 催狂魔 (Dementor) 黑妖精 (Doxy) 龍 (Dragon) 火螃蟹 (Fire Crab) 惡鬼 (Ghoul) 巨人 (Giant) 八眼巨蛛 (Giant Spider) 地精 (Gnome) 妖精 (Goblin) 鷹馬 (Hippogriff) 家庭小精靈 (House Elf) 河童 (Kappa) 水怪 (Kelpie) 魔刺猬 (Knarl) 獅尾貓 (Kneazle) 人魚 (Merpeople) 玻璃獸 (Niffler) 鳳凰 (Phoenix) 綠仙 (Pixie) 人面獅身獸 (Sphinx) 騎士墮鬼馬 (Thestral) 山怪 (Troll) 獨角獸 (Unicorn) 狼人 (Werewolf) 天馬 (Winged Horse)</description></item><item><title>魔法動作</title><link>https://hazmole.github.io/hogwarts-rpg-release/docs/rules/magic-move/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/hogwarts-rpg-release/docs/rules/magic-move/</guid><description>魔法動作
#
施展咒語
#
當你嘗試施展一個你已經學會的咒語時，先念出咒語並揮舞魔杖，接著擲+魔法。 如果這是你不會的咒語，不要念出咒語或者揮舞魔杖，你必須標記一點幸運，然後擲+魔法。
在沒有失敗風險的情況下，施展咒語並不需要擲骰。通常來說，除非你處在一個有壓力的情境下，否則你永遠能夠成功施展等級低於你目前年級兩年以下的咒語。
擲出10+時，你成功依照你所想的方式施展咒語。
擲出7-9時，你成功施展咒語，但是……（選擇一項）
咒語的效果沒有發揮它本來應有的強度。 咒語的效果沒有維持它本來應有的持續時間。 你吸引了不必要的注意。 擲出6-時，標記一點經驗值。你沒能成功施展咒語，且敘事者還可以告訴你一個因此發生的嚴重後果。
調製魔藥
#
當你攪拌、熬煮、或者用其他的方式配製一劑你已經學會的魔藥時，擲+魔法。 你必須有正確的材料，掌握組合材料的方式，以及一根魔杖。當你嘗試配製你不會的魔藥時，你必須標記一點幸運，接著擲+魔法。
擲出10+時，你正確地調製出你想要的魔藥。
擲出7-9時，你做出了魔藥，但是……（選擇一項）
它有一些意料之外的副作用。 製作過程出了點亂子，你標記一個狀態。 你不小心做出了另一種魔藥。（敘事者會告訴你做出了什麼） 擲出6-時，標記一點經驗值。你沒能成功做出魔藥，且敘事者還可以告訴你一個因此發生的嚴重後果。
使用魔法道具
#
當你使用魔法道具時，擲+魔法。
擲出10+時，你充分利用了道具並讓它發揮預期中的作用。
擲出7-9時，選擇一項：
道具造成了意料之外但有幫助的效果。 道具的效果並沒有發揮它本來應有的強度。 道具發揮了預期中的作用，但是你因為使用它的過程而標記一個狀態。 道具發揮了預期中的作用，但是在過程中壞掉了。 擲出6-時，標記一點經驗值。魔法道具沒有正確發揮效果，且敘事者還可以告訴你一個因此發生的嚴重後果。
應付奇獸
#
當你嘗試馴服、幫助奇獸、尋求奇獸的幫助、或透過其他方式與奇獸互動時，擲+忠誠。
擲出10+時，奇獸照你所想的方式反應。
擲出7-9時，選擇一項：
奇獸照你所想的方式反應，但你在過程中標記了一個狀態。 奇獸照你所想的方式反應，但牠同時也吸引了不必要的注意。 奇獸沒有照你所想的方式反應，但是牠做出的舉動仍然對你有幫助。 擲出6-時，標記一點經驗值。奇獸發狂，且敘事者還可以告訴你一個因此發生的嚴重後果。
決鬥
#
當你捲入一場巫師決鬥時，擲+魔法來施展咒語，但是使用以下的選項：
擲出10+時，你的咒語擊中了對手女巫 / 巫師，且他們的咒語沒有擊中你！
擲出7-9時，選擇一項：
你們的咒語在空中對撞了！ 你的咒語沒有命中，但是他們的咒語也沒有！ 雙方的咒語都命中了！ 擲出6-時，標記一點經驗值。你的咒語沒能命中，但對手的咒語命中了你！敘事者將告訴你一個因此發生的嚴重後果。</description></item><item><title>課程</title><link>https://hazmole.github.io/hogwarts-rpg-release/docs/reference/classes/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/hogwarts-rpg-release/docs/reference/classes/</guid><description>課程
#
必修課程
#
符咒學 (Charms) 黑魔法防禦術 (Defence Against the Dark Arts) 藥草學 (Herbology) 魔法史 (History of Magic) 魔藥學 (Potions) 變形學 (Transfiguration) 選修課程
#
算命學 (Arithmancy) 天文學 (Astronomy) 奇獸飼育學 (Care of Magical Creatures) 占卜學 (Divination) 麻瓜研究 (Muggle Studies) 魁地奇 (Quidditch)</description></item><item><title>魁地奇</title><link>https://hazmole.github.io/hogwarts-rpg-release/docs/rules/quidditch/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/hogwarts-rpg-release/docs/rules/quidditch/</guid><description>魁地奇
#
規則
#
魁地奇比賽是由兩隊各七名巫師/女巫之間進行，騎著掃帚飛在空中的球類比賽。
場上總共有４顆球：
１顆快浮，兩隊將各自嘗試把這顆大球扔進對手隊伍的球門得分，每次射進球門得 10 分。 ２顆博格，較小、沉重的鐵球，被施法而會自動飛向魁地奇球員們。 １顆金探子，一顆有著金色翅膀的小球，被施過魔法，會看似隨機的繞著球場飛行。 一旦金探子被抓到，比賽就會結束，且抓到金探子的隊伍會得到150分。 每一隊有七名球員：
３名追蹤手，他們負責嘗試將快浮扔進對手隊伍的球門來得 10 分。 １名看守手，負責保護球門不讓對手得分。 ２名打擊手，持有特殊的球棒，負責讓博格遠離己方球員，並嘗試將博格擊向對手隊伍的球員。 １名搜捕手，負責尋找並捕捉金探子，讓比賽能夠結束並為自己的隊伍贏得 150 分。 比賽必須在魁地奇球場進行，球場兩端各有一組三個球門。橢圓形的球場周圍通常會被觀眾看檯所環繞。
每個學院都有自己的魁地奇隊，每學年都會與其他學院的魁地奇隊各別對陣一次。每個學年結束時，當年度所有比賽累計得分最高的學院隊伍會贏得魁地奇杯。贏得魁地奇杯還能夠讓你的學院贏得 50 分的學院分數。
記住，在魁地奇比賽期間也可以發生很多魁地奇以外的事情！你們可能會嘗試解決觀眾席上的謎團，或者把你們的個人競爭拉到球場上解決。你大可以在比賽期間做任何你在故事中能做的事，並使用相應的動作。
魁地奇動作
#
打一場魁地奇比賽
#
當你們正在打一場魁地奇比賽時，各自挑選以下其中一個位置：打擊手、追蹤手、看守手、搜捕手、播報員、或粉絲。 敘事者會挑選其中一個人開始掌控比賽的進行並把這張球賽紀錄紙交給他。當輪到你掌控比賽進行時，你可以描述球場上發生了什麼事。
描述球賽的進行狀況，直到你們的隊伍即將要展開一個有風險的行動，接著擲骰…
…如果你的隊伍以大膽無畏的方式打球，擲+英勇。 …如果你的隊伍以卑鄙骯髒的方式打球，擲+狡詐。 …如果你的隊伍用富戰術性的方式打球，擲+聰穎。 …如果你的隊伍用優秀的團隊合作打球，擲+忠誠。 擲出 10+ 時，你可以繼續掌控比賽的進行，且你的隊伍得到 10 分！
擲出 7-9 時，兩隊都沒能得分，且你必須把比賽的掌控權與這張紀錄紙交給你左側的玩家。 你的隊伍沒有成功得分，因為…（選擇一項）
你們隊上的某人在丟球或接球時失誤了！ 你們隊上的某人被博格打中了！ 你們隊伍的戰術沒能按照計畫進行！ 對手的隊伍耍了花招！ 擲出 6- 時，標記一點經驗，並將比賽的掌控權與這張紀錄紙交給你左側的玩家。 你的隊伍沒有得分，且敘事者將描述對手隊伍是如何反過來得了 10 分。他還可能會告訴你你們的嘗試導致了什麼樣的嚴重後果。
捕捉金探子
#
在比賽過程中的某個時刻，敘事者會宣告某個人發現了金探子的蹤跡。如果這時你握有比賽的掌控權，你隊上的搜捕手將可以嘗試去捕捉金探子。</description></item><item><title>咒語</title><link>https://hazmole.github.io/hogwarts-rpg-release/docs/rules/spell/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/hogwarts-rpg-release/docs/rules/spell/</guid><description>咒語規則
#
咒語&amp;amp;狀態
#
治療咒語 可以清除負傷、中咒、或是失去意識的狀態，只要該咒語的效果能治療造成此狀態的原因。
防禦咒語 可以防止某人承受一個狀態，只要這個咒語的效果能阻擋造成此狀態的原因。
毒咒 可以造成中咒狀態，並連帶造成該咒語會導致的其他效果。
詛咒 可以造成負傷或失去意識的狀態，並連帶造成該咒語會導致的其他效果。
學習咒語
#
你可以透過課堂上的教學、導師的指導、書籍、或甚至從另一名學生那裏學會新的咒語。如果是另一名學生教導你咒語的話，他們必須在〈幫助某人〉中擲出成功。
你永遠不需要在學習咒語或魔藥時擲骰，除非施展該咒語或製作該魔藥的方式的相關資訊因為某些原因而被隱藏了起來。
你可以立即學會課堂上教的任何咒語，即使你在第一次施展它時沒有成功也沒關係。
不赦咒
#
不赦咒不能在遊戲開始時學會、也無法透過升級、完成各年級的學業、或上課的方式學會。當你施展不赦咒時，敘事者可能會告訴你一個發生在你身上的嚴重後果。
咒語列表
#
咒語圖示
符咒
毒咒
惡咒
變形咒
治療咒語
防禦咒語
不赦咒
魔藥
一年級
#
一年級咒語列表
阿咯哈姆拉 (Alohamora) – 開鎖咒 彩彩，變樣 (Colovaria) – 變色咒 啾啾縮 (Diminuendo) – 收縮咒 路摸思 (Lumos) –魔杖照明咒 啪銳喀錀 (Periculum) – 紅色火花咒 綿綿散 (Spongify) – 軟化咒 哆哆潔 (Tergeo) – 清潔咒 溫咖癲啦唯啊薩 (Wingardium Leviosa) – 飄浮咒 風風嘯 (Ventus) – 旋風咒 落落禿 (Calvorio) – 掉髮咒 榫頭—失準 (Locomotor Mortis) – 鎖腿咒 整整，石化 (Petrificus Totalus) – 全身鎖咒 噁噁吐蝓 (Slugulus Eructo) – 吐蛞蝓咒 止止，魔咒消 (Finite Incantatem) – 通用破解咒 嘮叨湯 鎮定劑 咳嗽藥水 還童水
二年級
#
二年級咒語列表
去去，武器走 (Expelliarmus) – 繳械咒 懵懵視 (Obscuro) – 視線朦朧咒 復復修 (Reparo) – 修復咒 接接黏 (Epoximise) – 物品黏合咒 辣辣燃 (Flagrate) – 火字咒 煙煙繚 (Fumos) – 煙幕咒 吼吼燒 (Incendio) – 生火咒 蛇蛇攻 (Serpensortia) – 蛇召喚咒 哩吐三卜啦 (Rictusempra) – 呵癢咒 啾啾連環 (Sternius) – 噴嚏咒 癢癢哆 (Titillando) – 撓癢咒 流泗不止 (Mucus ad Nauseam) – 鼻涕咒 破心護 (Protego) – 屏障咒 增齡劑 美容藥劑 打嗝藥水 曼德拉草復活藥劑 – 抗詛咒藥劑 海葵鼠汁 – 減輕疼痛的藥劑
三年級
#
三年級咒語列表
Herbivicus – Plant Growth Charm Illegibilus – Text-Scrambling Charm 止止—不透 (Impervius) – 水火不侵咒 呼呼，前咒現 (Prior Incantato) – 驅使「符咒倒轉效應」的咒語 噗噗蘭 (Orchideous) – 花朵召喚咒 恢復原形 (Reparifarge) – 復原變形術效果的咒語 Anteoculatia – Antler-Growing Hex Colloshoo – Stickfast Hex 暴暴吞 (Engorgio) – 暴食咒 塔朗泰拉跳 (Tarantallegra) – 跳舞咒 Mimble Wimble – Tongue-Tying Curse 叱叱，荒唐 (Riddikulus) – 幻形怪驅逐咒 咕咕圈 (Ferula) – Splinting/Bandaging Spell 消腫劑 提神劑 – 治療感冒的魔藥 格瑞奉承劑 – 友誼魔藥 安眠劑 腫脹藥水
四年級
#
四年級咒語列表
速速前 (Accio) – 召喚咒 Depulso – 驅逐咒 吩吩綻 (Diffindo) – 切除咒 噓噓靜 (Quietus) – 悄聲咒 哄哄響 (Sonorus) – 擴音咒 咄咄失 (Stupefy) – 昏擊咒 飛飛禽 (Avis) – 飛鳥召喚咒 繩繩禁 (Incarcerous) – 召喚繩索綑綁的咒語 涎涎牙 (Densaugeo) – Teeth-Elongating Hex 熔熔沸 (Furnunculus) – Pimple/Boil Jinx 噴噴障 (Impedimenta) – 障礙惡咒 腿軟腳綿 (Locomotor Wibbly) – 果醬腿惡咒 嚗嚗消 (Reducto) – 消除咒 復復元 (Episkey) – Minor Healing Spell Blemish Blitzer – Acne Treatment Potion Fire Protection Potion Laxative Potion Invigoration Draught (Potion)
五年級
#
五年級咒語列表
Aperio – Opening Charm 密密膠 (Colloportus) – 鎖定咒 疾疾，護法現身 (Expecto Patronum) – 護法咒* 去去麻瓜走 (Repello Muggletum) – 麻瓜驅逐咒 默默靜 (Silencio) – 靜默咒 原形立現 (Specialis Revelio) – Hex-Revealing Charm 消消藏 (Evanesco) – 消失咒 Cantis – Singing Hex 衝衝攻 (Oppugno) – Attacking Objects Hex 嘶嘶退 (Relashio) – Releasing Hex 全全破心護 (Protego Totalum) – Shield Area Spell 路路通 (Anapneo) – Reverse Choking Spell 速速癒合 (Vulnera Sanentur) – 撕淌三步殺咒唯一已知的解咒 意亂情迷水 – 現有最強大有效的愛情魔藥 迷惑劑 白鮮香精 – 使傷口癒合的藥水 愛情魔藥解藥 增智劑
*當你學會護法咒時，從「創造你的女巫 / 巫師」表格中選擇你的護法。</description></item><item><title>擔任敘事者</title><link>https://hazmole.github.io/hogwarts-rpg-release/docs/rules/narrator/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/hogwarts-rpg-release/docs/rules/narrator/</guid><description>擔任敘事者
#
共同目標事項
描繪出一個奇幻的魔法寄宿學校 讓學生們的生活充滿神秘、驚奇、危險和希望 用玩的來看看會發生什麼事
敘事者原則
#
你的敘事者原則能夠協助你扮演敘事者的身分。遵循這些原則以保持故事流暢地運行。你永遠應該……
成為主要角色們的粉絲 對巫師／女巫們說話，而不是對玩家 詢問，並利用得到的答案 當你有疑問時，向玩家提問 讓這個世界和其中的人們栩栩如生 使用你的動作，但不要說出它們的名字 也要記得思考幕後 霍格華茲原則
#
你的霍格華茲原則能夠協助你描繪出霍格華茲。遵循這些原則，以確保你們的故事感覺就像是真正的霍格華茲故事。你永遠應該……
擁抱荒誕奇想 使用驚奇和危險的筆觸去描繪這個世界 讓威脅真實，讓後果嚴重 讓成年人有智慧，但也讓他們不可信且派不上用場 使用小說和電影的元素作為出發點，但遵循故事的發展 敘事者動作
#
你的敘事者動作是你在故事中用來描繪這個世界的工具。你可以在任何時候使用它們。 當你進行一個動作時，你不需要說出它的名字或宣告你使用了它們──你只要描述故事中發生了什麼事就好。
一般動作
#
拆散他們 讓他們聚集在一起 改變某人對他們的態度 讓某個他們在乎的人陷入危機 給他們一個艱難的抉擇 提供一個機會，可能伴隨著代價 把他們的動作反過來對付他們 詢問問題 問他們「你打算做什麼？」 ＮＰＣ動作
#
增加或扣減學院分數 給他們額外的工作 禁止他們進入某地或使用某物 對他們施放咒語 故事動作
#
揭露某個迫近威脅的徵兆 導入一個新的角色、場所、或威脅 嚴重後果
#
當某人擲出了6-的結果時，你可以上演一個嚴重後果。它們是特殊的敘事者動作，用來在某人擲骰失敗時讓事態越來越糟。你並不一定要在某人擲骰失敗時上演嚴重後果，但你最起碼得進行某個敘事者動作。</description></item></channel></rss>